【阿信屋北上】大陸未開舖即收皮！鄰舖阿姐：佢都蠢嘅！

近年在港經營遇挫的759阿信屋，其老闆林偉駿早前接受傳媒訪問時，稱將會進軍內地這塊「肥豬肉」，指農曆新年後已在集團中山廠房開設阿信屋「中國第一店」，並揚言本月在重慶再開第二間。惟本報上周到中山直擊發現，該阿信屋分店烏燈黑火，並無營業，店內只有空空的貨架。林偉駿接受查詢時承認開舖「有少少障礙」，與許多外資進入內地市場遇阻一樣，其商標原來早被搶先註冊。

據阿信屋母企CEC國際（759）年報表示，其「中國第一店」設於集團中山廠房。本報上星期就到訪集團位於中山東鳳鎮的「高雅線圈」廠房，卻見到該店設於工廠範圍內，在入口附近，於店外觀察分店面積僅數百呎，布置設計與本港阿信屋相近，有數排啡黑色貨架，並置有兩個雪櫃、冰櫃。但貨架上並無任何貨品，店內烏燈黑火並無營業。

記者向工廠保安員查詢分店是否曾經營業或關閉原因，對方僅重複稱「我唔清楚人哋，我係員工，我唔知。」而距離廠房不出10米的雜貨店，其老闆娘亦對此潛在競爭對手表示不太清楚，但批評「佢又蠢嘅，我聽人哋講話佢做出口貨，貴啲，呢到買嘢（消費）都係一蚊、半蚊，太多錢買唔起。」

林偉駿最近曾在傳媒訪問中預告，集團一向用作製造電子元件及線圈的中山廠房，未來將會逐步轉投生產零食及食品。據記者上周現場所見，廠房部分辦公室午間處於休息狀態，而員工需經「人面辨識」系統才能進入廠房內，記者無從得知廠內情況。

本報就阿信屋中山店並無營業一事，向林偉駿查詢，他承認內地開舖有「有少少障礙」，原因是阿信屋的商標在內地早被搶先註冊。

林偉駿稱，早於兩年前已有意回內地發展，但原來有人已搶先複製了阿信屋商標中「圓形logo」部分，並註冊商標及分類項目第29類及30類。當中主要商標權及第30類即包括米，面粉、茶、糖等項目的註冊，於農曆新年前已取回；但第29類即包括肉、魚、家禽、乳制品、食用油等項目的商標權，仍在打官司中。

林偉駿坦言官司「好煩」，不單拖足兩年，更導致中山店在農曆年後開舖計劃受阻，連帶已公佈的重慶分店，及已於年報披露的廈門自貿區分店，均要押後開業。

林又指已委託北京律師處理事件，現時「真係唔敢講（何時開店），費事等陣我講咗，又唔知推到幾時」，強調事件「急唔嚟」。他稱目前開舖計劃「全部企晒係度，開唔到！」原已運送至中山的3、4個貨櫃進口食品，全部只能向內部員工銷售。

在內地做生意，商標被搶先註冊的問題向來嚴重。林偉駿表示，阿信屋目前已註冊多個商標以保障公司利益，如「759」三個數目字轉用中文「柒伍玖」，亦已註冊。「連同音、諧音字都要諗下辦法，唔係真係畀人整個出嚟玩死。」

雖然開店受阻，但林偉駿認為只要搞好商標註冊事宜，往後開舖多少並非問題，除了計劃先在中山開5、6間，未來更希望藉大陸「人人想做老闆」心態，以特許經營方式擴張（詳見另稿）。

記者：方楚茵

攝影：夏家朗

759阿信屋「中國第一店」貨架空空如也

門口有紅色布遮住招牌

阿信屋位於中山東鳳鎮的「高雅線圈」廠房

【阿信屋北上】大陸貨貼牌賣？林老闆：質素好唔怕賣

阿信屋4月時七折散貨，場面墟冚

阿信屋在港深受歡迎，全靠當年引入低價日本零食「水貨」，硬撼傳統超市成名。然而近年公司開始引入不少內地貨，因而捱批，老闆林偉駿就此解畫，指過去兩年阿信屋增加中國製及自家品牌食品，全是為進軍中國舖路，往後更會找專做出口貨的廠商，貼牌生產食品作內銷，坦言只要「質素好唔怕賣喎」，更指他朝大陸賣得好的話，都會引入香港，但不會因而減少入進口貨。

網民「負皮」國貨，林偉駿稱明白。「網民可能覺得入去百佳、惠康多大陸貨係應該嘅，但我哋就唔應該。」林稱事實上「唔係我哋去搵」，而是大品牌如日清、家樂牌雞粉、維他奶等，早在內地生產，才導致中國製貨品增加，公司亦不會因增加中國貨，而減少香港分店的進口貨，只是日本貨較精緻且不佔位置，相反國貨「大大件」塞滿店，才有此錯覺。「日本貨依然佔（總貨量）34%至38%。」

至於在內地發展，阿信屋將改變經營模式，林偉駿指內地分店將有八、九成都是賣國貨，亦不怕少賣進口水貨，會失去優勢。「你估真係個個去日資場買外國嘢咩？最緊要價錢實在。大陸工人餐一碗都係10蚊以下，真係個個食得起十幾廿蚊包薯片？」

加上內地賣日本零食有政治風險，「政治環境波動，呢啲唔易玩，突然唔畀你入（入口）就唔畀你入。」故阿信屋未來有意委託內地有信譽的出口食品廠，做貼牌生產阿信屋品牌的零食或食品；公司自家廠房亦可生產水、塑膠餐具等產品。林預計內地分店只會有一至兩成產品屬進口貨，像王牌產品芝士麵等會有供應，並加入網購模式，配合中國業務發展。

林偉駿指，中國阿信屋未來將採分區管理，各區自行採購，由工廠供貨，同時會以特許經營店模式擴張。他指內地「好多人想做老闆，特許經營一定要搞」，但問到開舖數目，他坦言連中山店都不敢預測何時成功開業，故不願意透露開店步伐，指今次「真係要實際啲，唔係想吹」。

記者：方楚茵

【阿信屋北上】林老闆終於知錯了！香港分店要搞重整

阿信屋由2010年7月起步，至今在港經營190間阿信屋，連同同系分店，總店數近250間。惟公司近年受本港零售市道低迷及日圓滙率波動影響，要停止擴張及關掉部分分店。

對於阿信屋把目光轉投內地，林偉駿指，「如果啲人覺得我想返上去（內地），喺生意人見錢開眼，但我又未到咁衰」，他稱其硬闖內地，全因供應商給予的壓力。

林偉駿解釋，以往阿信屋發展迅速，供應商均願意以較好條件大批量供貨，但近年本港增長停滯，公司早前卻為了獲得好的供應商條件，而犯下「唔識停步」、過度擴張的錯誤：「話停唔停，死頂都要開，令阿信屋好似跑馬拉松咁，跑到我心律不正，我都好老江湖，但我唔識停步，去到無得控制的局面。」他形容最終老貓燒鬍，本港分店得重整。

林強調，是次進軍內地的目的，非要做大生意，只是想令供應商別覺得阿信屋「要停架啦，縮架啦，畀的條件就差啲」，故暫時會先在中山開設5至6間分店，再於其他地區發展。

阿信屋近年在港擴張步伐混亂，高峰期「759系」品牌曾多達14個，包括759阿信屋、759阿信屋急凍食品市場、759阿信屋超級市場、759 Skyland等，由食品、餐飲、玩具、家品，到寢具都有涉獵，但多品牌模式未見受落，最終759 Toysland、759家品市場、759寢具屋均已結業。去年集團表明，會將專營化妝品的759 Kawaiiland結業或轉型。

近年阿信屋亦遭網民多次惡搞「執笠」，最近一次要數4月公司盤點清貨後，分店多日未及時補貨，再次被謠傳「執笠」。

記者：方楚茵

柒唔夠

肥豬肉

諗起之前既王老吉

G2000 都咁啦

支那人無恥唔係頭一日既事
呀林生你頭一同支那臭畜打交道？

請多幾個保安呀

你林生第一日識支那人？？

抵撚死

蠢ga !

條友好想想加入共狗

拜老毛都會唔知大陸人仆街

你話笑死唔笑死

咪就係